<resources>
    <string name="app_name">CatApps</string>
    <string name="cats_name">Jenis Kucing</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="share_button_description">Share</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Kucing Birman</item>
        <item>Kucing Maine Coon</item>
        <item>Kucing Siam</item>
        <item>Kucing Sphynx</item>
        <item>Kucing Abyssinians</item>
        <item>Kucing Scottish Fold</item>
        <item>Kucing Persia</item>
        <item>Kucing Bengal</item>
        <item>Kucing Exotic Shorthair</item>
        <item>Kucing Ragdoll</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Kucing Birman panjang memiliki bulu yang lembut dan halus, dengan panjang yang lebih menonjol di ekor dan kerah. Warna bulunya mencakup berbagai variasi seperti coklat, coklat-lilac, biru, dan coklat-biru. Mata Birman yang besar dan bulat memiliki warna biru yang intens, menambah pesona pada ekspresi wajahnya. Tubuh Birman sedang hingga besar, padat, dan berotot, dengan kaki ramping dan berotot. Ciri khas kucing ini termasuk wajah bulat dengan moncong runcing dan tapak kaki berwarna gelap yang disebut "gloves" atau "mits". Dikenal sebagai kucing yang ramah dan penyayang, Birman cocok untuk keluarga dan lingkungan yang ramai. Mereka suka bermain dan berinteraksi dengan pemiliknya. Perawatan bulu yang rutin diperlukan untuk menjaga kelebatan dan kehalusan bulunya, sementara perhatian kesehatan gigi juga penting. Secara sejarah, Kucing Birman dianggap sebagai kucing suci di Burma (Myanmar) dan memiliki reputasi sebagai kucing pemuja.
Bukan hanya pesona fisiknya yang memikat, Kucing Birman juga dikenal dengan temperamen yang lembut dan ramah. Mereka menyukai interaksi dengan pemiliknya dan seringkali menjadi anggota keluarga yang setia. Sifat mereka yang penyayang membuat mereka cocok untuk kehidupan dalam rumah dan dapat membentuk ikatan yang kuat dengan anggota keluarga. Dengan sifat yang ramah dan keindahan fisiknya, Kucing Birman panjang tidak hanya menjadi hewan peliharaan yang menawan, tetapi juga teman setia yang membawa keceriaan dan kasih sayang ke dalam rumah. Sebagai pemilik, memberikan perhatian dan perawatan yang baik kepada mereka akan memastikan kesejahteraan dan kebahagiaan kucing ini dalam lingkungan rumahnya.</item>
        <item>Kucing Maine Coon adalah salah satu ras kucing yang menarik dengan ukuran tubuhnya yang besar dan sifat yang lembut. Dikenal sebagai salah satu ras kucing terbesar di dunia, Maine Coon memiliki tubuh yang panjang, berotot, dan berkaki panjang. Bulunya tebal, halus, dan dapat berupa berbagai warna dan pola. Ciri khasnya meliputi telinga yang besar dengan ujung yang bercabang, serta ekor yang panjang dan berbulu lebat.
Selain dari ukuran fisiknya, Maine Coon terkenal dengan temperamen yang ramah dan ceria. Mereka sering dijuluki sebagai "kucing anjing" karena kecenderungan mereka untuk mengejar mainan, menjalani leash, dan bahkan bermain air. Meskipun ukurannya yang besar, mereka umumnya sangat ramah terhadap anak-anak dan anggota keluarga lainnya. Maine Coon juga cerdas dan bisa belajar trik-trik sederhana. Kucing ini sering dianggap sebagai teman yang setia dan cocok untuk kehidupan dalam rumah. Meskipun membutuhkan perawatan bulu yang teratur, kehadiran mereka yang ramah dan bermain membuat mereka menjadi pilihan populer di kalangan pencinta kucing.</item>
        <item>Kucing Siam, dengan mata biru intens dan bulu pendek yang halus, adalah salah satu ras kucing yang paling terkenal dan menarik. Ciri khas utama mereka adalah tubuh yang ramping, telinga yang besar, serta ekor yang panjang dan ramping. Warna bulu Siam bisa bervariasi dari coklat, biru, coklat-lilac, hingga coklat-biru, dan mereka memiliki pola warna yang kontras di sepanjang tubuh mereka. Selain itu, Siam dikenal dengan wajahnya yang khas, yang disebut sebagai "masker," dengan warna yang lebih gelap di sekitar mata, telinga, dan hidung.
Tidak hanya penampilannya yang mencolok, Kucing Siam juga dikenal sebagai kucing yang ekspresif dan vokal. Mereka sering menggunakan suara mereka untuk berkomunikasi dengan pemiliknya dan mengekspresikan keinginan mereka. Siam cerdas, ramah, dan sering membentuk ikatan erat dengan keluarga mereka. Mereka juga aktif dan menyukai permainan, membuat mereka cocok untuk keluarga yang aktif. Siam adalah kucing yang penuh kasih dan memerlukan perhatian serta interaksi yang cukup dari pemiliknya.</item>
        <item>Kucing Sphynx adalah ras yang sangat unik dengan ciri khas utama yaitu absennya bulu pada sebagian besar tubuhnya. Meskipun terlihat tanpa bulu, Sphynx sebenarnya memiliki lapisan tipis bulu yang terasa seperti kulit jeruk. Warna dan pola kulit Sphynx bervariasi, dan mereka dapat memiliki berbagai warna termasuk merah muda, hitam, biru, dan kombinasi warna lainnya. Selain itu, Sphynx dikenal memiliki telinga yang besar dan menonjol, serta tubuh yang berotot dan padat.
Walaupun tampak tanpa bulu, kucing Sphynx tetap memerlukan perawatan khusus untuk menjaga kulit mereka yang rentan terhadap sinar matahari. Mereka juga memerlukan suhu ruangan yang hangat karena kurangnya lapisan bulu sebagai isolasi alami. Sphynx memiliki sifat yang ramah, penyayang, dan suka berinteraksi dengan manusia. Kucing ini dikenal sebagai pendengar yang baik dan cenderung membentuk ikatan emosional yang kuat dengan pemiliknya. Meskipun perawatannya memerlukan perhatian ekstra, kepribadian unik dan penampilan yang mencolok membuat kucing Sphynx menjadi pilihan menarik di kalangan pecinta kucing.</item>
        <item>Kucing Abyssinians, atau sering disebut sebagai Abyssinian, adalah salah satu ras kucing yang paling kuno dan elegan. Ciri khas mereka melibatkan tubuh yang ringan, berotot, dan tubuh yang ramping dengan bulu yang pendek dan halus. Warna bulu Abyssinian cenderung hangat dan mengkilap, dengan pola ticking yang memberikan efek seperti gradasi warna pada setiap bulu. Mata mereka besar dan ekspresif, sering berwarna emas atau hijau, menambah pesona pada penampilan mereka yang anggun.
Tidak hanya memiliki penampilan yang menarik, Abyssinian juga dikenal sebagai kucing yang aktif, cerdas, dan penuh energi. Mereka sangat menyukai permainan dan tantangan mental, membuat mereka cocok untuk keluarga yang dinamis. Abyssinian juga bersosialisasi dengan baik dengan manusia dan hewan peliharaan lainnya, menjadikannya teman yang baik di dalam rumah. Kepribadian mereka yang ramah dan tingkat kecerdasan yang tinggi membuat Abyssinian menjadi kucing yang memuaskan bagi pemilik yang ingin berinteraksi dan terlibat aktif dengan hewan peliharaan mereka.</item>
        <item>Kucing Scottish Fold adalah ras kucing yang terkenal karena ciri khas telinganya yang melipat ke depan, memberikan penampilan yang unik dan menggemaskan. Ciri ini dihasilkan oleh mutasi genetik yang menyebabkan tulang rawan telinga mereka melipat, memberikan kesan seperti kucing sedang bersantai dengan telinga yang miring ke depan. Scottish Folds memiliki kepala yang bulat, mata besar, dan bulu yang bervariasi, baik pendek maupun panjang. Meskipun ditemukan dalam berbagai warna dan pola, Scottish Folds yang paling ikonik adalah yang berbulu lembut dengan warna putih dan belang-hitam.
Karakteristik khas Scottish Fold tidak hanya terletak pada penampilan fisiknya yang menarik, tetapi juga pada kepribadian yang tenang dan penuh kasih sayang. Mereka cenderung menjadi kucing yang ramah, suka bermain, dan menyukai perhatian manusia. Selain itu, Scottish Folds dikenal sebagai kucing yang tenang dan mudah beradaptasi dengan lingkungan rumah. Kehadiran mereka yang menggemaskan dan kepribadian yang ramah membuat mereka menjadi pilihan yang populer di kalangan pecinta kucing sebagai anggota keluarga yang setia.</item>
        <item>Kucing Persia adalah salah satu ras kucing yang paling dikenal dan diminati di dunia, terkenal karena bulu panjang, wajah pesek, dan telinga kecil yang bulat. Ciri khas fisiknya melibatkan tubuh yang kompak, mata yang besar dan bulat, serta hidung pesek yang memberikan wajah yang imut dan penuh pesona. Bulu Persia dapat memiliki berbagai warna dan pola, menjadikannya salah satu ras kucing yang paling beragam dalam hal penampilan. Perawatan bulu yang teratur diperlukan untuk menjaga kelebatan dan kesehatan bulu mereka yang panjang dan lebat.
Lebih dari sekadar penampilan fisik, kucing Persia juga dikenal sebagai kucing yang tenang, lembut, dan penyayang. Mereka cenderung menikmati kenyamanan dan kelembutan dalam lingkungan rumah. Kepribadian yang damai membuat Persia menjadi pilihan yang baik untuk keluarga yang menginginkan kucing yang penuh kasih sayang dan menyukai suasana yang tenang. Meskipun bulunya memerlukan perhatian khusus dalam perawatan, kucing Persia adalah teman setia yang sering mencari perhatian dan membangun ikatan yang erat dengan pemiliknya.</item>
        <item>Kucing Bengal adalah ras kucing yang menakjubkan dan unik, terkenal karena pola bulu yang menyerupai harimau liar. Bulunya yang pendek dan lembut biasanya memiliki pola belang dan bercorak dengan warna-warna eksotis seperti coklat, oranye, dan emas. Ciri khas fisik Bengal melibatkan tubuh yang elegan dan atletis, dengan otot yang kuat dan mata yang besar serta bulat yang memberikan ekspresi wajah yang penuh daya tarik. Pola belangnya yang eksotis membuatnya sering dianggap sebagai salah satu ras kucing yang paling menarik secara visual.
Lebih dari sekadar penampilannya yang mencolok, kucing Bengal juga dikenal sebagai kucing yang energik, aktif, dan cerdas. Mereka memiliki kecenderungan untuk suka bermain air dan bisa menjadi teman yang penuh semangat untuk pemilik yang aktif. Kucing ini biasanya senang berinteraksi dengan manusia dan hewan peliharaan lainnya, membuatnya cocok untuk kehidupan keluarga yang ramai. Meskipun perawatan bulu mereka relatif mudah, kucing Bengal memerlukan stimulasi mental dan fisik yang cukup untuk menjaga kebahagiaan dan kesejahteraannya. Keunikan penampilan dan kepribadian yang penuh semangat menjadikan Bengal sebagai pilihan menarik bagi pecinta kucing yang mencari kucing yang eksotis dan berenergi tinggi.</item>
        <item>Kucing Exotic Shorthair adalah ras kucing yang memikat dengan penampilan yang serupa dengan kucing Persia, tetapi memiliki bulu pendek yang lebih mudah dirawat. Ciri khas fisiknya melibatkan wajah pesek, mata besar dan bulat, serta tubuh yang kompak dan berotot. Bulu Exotic Shorthair lembut dan halus, datang dalam berbagai warna dan pola, memberikan mereka penampilan yang menggemaskan dan imut. Keunikan ras ini terletak pada kombinasi wajah bulat dan hidung pesek, menciptakan tampilan yang menyerupai boneka.
Selain penampilannya yang menarik, Exotic Shorthair dikenal sebagai kucing yang tenang, penyayang, dan penuh kasih sayang. Mereka cenderung memiliki kepribadian yang ramah terhadap anak-anak dan hewan peliharaan lainnya, menjadikannya pilihan yang ideal untuk keluarga. Kucing ini menyukai kenyamanan dan seringkali dapat ditemukan bersantai di sofa atau bermain dengan mainan favorit mereka. Meskipun mereka tidak memerlukan perawatan bulu seintensif kucing Persia, tetapi tetap perlu sikat rutin untuk menjaga kebersihan dan kelebatan bulu mereka. Kucing Exotic Shorthair adalah teman setia yang memberikan kehangatan dan keceriaan dalam lingkungan rumah.</item>
        <item>Kucing Ragdoll adalah salah satu ras kucing yang terkenal karena sifatnya yang tenang, penyayang, dan kemampuannya untuk layu atau bersantai saat diangkat, memberikan kesan lemas seperti boneka. Ciri khas fisiknya melibatkan tubuh yang besar, berotot, dan bulu yang lebat dan halus. Warna bulu Ragdoll bervariasi dari biru, coklat, krim, hingga seal, dengan pola yang seringkali mencakup warna gelap di ujung telinga, ekor, dan wajah. Mata mereka yang besar berwarna biru atau biru-keunguan menambah pesona pada penampilan mereka yang anggun.Kelembutan dan kehangatan kucing Ragdoll tidak hanya terlihat dalam penampilannya, tetapi juga dalam kepribadian mereka yang lembut dan penyayang. Mereka cenderung bersahabat baik dengan anak-anak dan hewan peliharaan lainnya, membuat mereka pilihan yang bagus untuk keluarga.
            Kucing Ragdoll senang berinteraksi dengan pemiliknya dan sering mengikuti mereka di sekitar rumah. Meskipun memerlukan perawatan bulu rutin untuk menjaga kelebatan dan menghindari keknotan, kucing Ragdoll umumnya mudah dirawat dan memberikan kebahagiaan yang besar kepada pemiliknya dengan sifat mereka yang santai dan penuh kasih sayang.</item>

    </string-array>
    <string-array name="data_photo">
        <item>https://berita.99.co/wp-content/uploads/2022/10/birman.jpg</item>
        <item>https://www.petplan.co.uk/images/breed-info/maine-coon/maine-coon-grooming-and-coat-care.jpg</item>
        <item>https://static.promediateknologi.id/crop/0x0:0x0/0x0/webp/photo/indizone/2020/03/28/o8sMbL/t_5e7eacf43e914.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Sphinx2_July_2006.jpg/280px-Sphinx2_July_2006.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Gustav_chocolate.jpg/640px-Gustav_chocolate.jpg</item>
        <item>https://www.purina.co.id/sites/default/files/2021-02/CAT%20HERO_0021_Scottish_fold.jpg</item>
        <item>https://png.pngtree.com/thumb_back/fw800/background/20230901/pngtree-a-white-persian-cat-sitting-down-on-a-white-background-image_13170510.jpg</item>
        <item>https://cdns.klimg.com/mav-prod-resized/480x/ori/feedImage/2023/9/1/1693541056465-z74oz.jpeg</item>
        <item>https://spot19-tangsel.com/wp-content/uploads/2022/10/Kucing-Exotic-Shorthair.-Pict-by-Ig-@blueblue_bobo_family.jpg</item>
        <item>https://radarkuningan.disway.id/upload/5030b6d28e1417ef8784a180e45b9113.jpg</item>
    </string-array>
</resources>